% Encoding: UTF-8


@Movie{notnegro,
  Title                    = {Je ne suis pas votre nègre},
  Date                     = {2017},
  Director                 = {Raoul Peck},
  Location                 = {USA},
  Studio                   = {Velvet Films},
  Duration                 = {1h 33min.},
  Music                    = {Alexei Aigui},
  Narrator                 = {Joey Star},
  Origtitle                = {I'm not your Negro},
  Scenario                 = {Raoul Peck},

  Editor                   = {Alexandra Strauss},
  Keywords                 = {usa}
}

@Movie{120ans,
  Title                    = {120 ans d'invention au cinéma},
  Date                     = {2016},
  Director                 = {Stan Neumann},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Arte -- La Cinématèque française -- Les Films d’Ici},
  Duration                 = {54~min},
  Editing                  = {Louise Decelle},
  Image                    = {Ned Burgess},
  Music                    = {Philippe Miller},
  Narrator                 = {Denis Podalydes},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.21}
}

@Movie{14-18_elles,
  Title                    = {Elles étaient en guerre},
  Date                     = {2014},
  Director                 = {Fabien Béziat and Hugues Nancy},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Koba Films},
  Narrator                 = {Nathalie Bay},
  Subtitle                 = {1914-1918},

  Keywords                 = {PGM},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.02.21}
}

@Movie{14-18_harlem,
  Title                    = {La grande guerre des Harlem Hellfighters},
  Date                     = {2017},
  Director                 = {François Reinhardt},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {What's Up Productions},
  Duration                 = {90~min},

  Keywords                 = {PGM},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.02.21}
}

@Movie{14-18_refuser,
  Title                    = {14-18, Refuser la guerre},
  Date                     = {2014},
  Director                 = {Georgette Cuvelier},
  Location                 = {France},
  Producer                 = {Jean Labib},

  Keywords                 = {PGM},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.02.21}
}

@Movie{afrique_50,
  Title                    = {Afrique 50},
  Date                     = {1950},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Ligue française de l’enseignement},
  Directorscen             = {René Vautier},
  Duration                 = {17~min},

  Keywords                 = {autre},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.09}
}

@Movie{annee_vigneronne,
  Title                    = {L'année vigneronne},
  Date                     = {1940},
  Director                 = {Charles-Georges Duvanel},
  Location                 = {Suisse},
  Studio                   = {Office national suisse du tourisme},
  Duration                 = {17~min},
  Music                    = {Hans Haug},
  Narrator                 = {Paul, {texte de C.F. \textsc{Ramuz}}, Pasquier},
  Subtitle                 = {Images de la Suisse romande},

  Keywords                 = {lavaux},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.10.15}
}

@Movie{apocalypse_now,
  Title                    = {Apocalypse Now},
  Date                     = {1979},
  Director                 = {Coppola, Francis Ford},
  Location                 = {Vietnam},
  Studio                   = {Omni Zoetrope},
  Duration                 = {153~min},
  Scenario                 = {John Milius and Francis Coppol},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{art_war,
  Title                    = {Art War},
  Date                     = {2013},
  Director                 = {Marco Wilms},
  Location                 = {Allemagne},
  Studio                   = {Heldenfilm},
  Duration                 = {90~min},

  Keywords                 = {arab},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.09}
}

@Movie{asi_fiertes,
  Title                    = {Marche des fiertés: \enquote{Les couleurs arc-en-ciel, je m'en fous!}},
  Date                     = {2018-06-29},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Arrêt sur images},

  Addendum                 = {émission présentée par Daniel \textsc{Schnidermann}},
  Duration                 = {80~min},
  Url                      = {https://www.arretsurimages.net/emissions/arret-sur-images/marche-des-fiertes-les-couleurs-arc-en-ciel-je-men-fous},

  Keywords                 = {philo-genre2},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2020.02.09}
}

@Movie{atomic_cafe,
  Title                    = {The Atomic Cafe},
  Date                     = {1982},
  Director                 = {Jayne Loader and Kevin Rafferty and Pierce Rafferty},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {The Archives Project – Libra Films},
  Duration                 = {86~min},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=lF0r1OdDIME},

  Keywords                 = {gf},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2020.02.05}
}

@Movie{avodah,
  date      = {1935},
  director  = {Helmar Lerski},
  location  = {Palestine mandataire},
  studio    = {The Palestine Picture Ltd.},
  title     = {Avodah},
  addendum  = {The National Center for Jewish Film 2008},
  duration  = {47~min},
  music     = {Paul Dessau},
  sound     = {Gerhard Goldbaum and Franz Lohr},
  keywords  = {isr},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2019.02.19},
}

@Movie{balilla,
  Title                    = {Balilla milanesi al campo},
  Date                     = {1927},
  Location                 = {Italie},
  Studio                   = {Istituto Nazionale Luce},
  Duration                 = {3~min 54},
  Url                      = {https://patrimonio.archivioluce.com/luce-web/detail/IL3000051263/1/balilla-milanesi-al-campo.html},

  Keywords                 = {fasc},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.21}
}

@Movie{beauvoir_actuelle,
  date      = {2007},
  director  = {Dominique Gros},
  location  = {France},
  studio    = {Les Films d'ici, Arte France, Ina},
  title     = {Simone de Beauvoir, une femme actuelle},
  duration  = {52~min},
  url       = {https://www.youtube.com/watch?v=A4Uur6zfvWg},
  keywords  = {philo-genre},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020.03.01},
}

@Movie{ben_gourion,
  Title                    = {Ben Gourion, testament politique},
  Date                     = {2016},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Quark Productions -- Mozer Films -- Arte France},

  Addendum                 = {d'après le livre \emph{Ben Gourion, Epilogue} d'Avi \textsc{Shilon}},
  Casting                  = {David Ben Gourion and Clinton Bailey},
  Directorscen             = {Yariv Mozer},
  Duration                 = {53~min},
  Editing                  = {Yael Perlov},
  Music                    = {John Keltonik},
  Sound                    = {Ami Arad},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.11}
}

@Movie{berets_verts,
  Title                    = {Les Bérets verts},
  Date                     = {1968},
  Director                 = {Ray Kellogg and John Wayne},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Batjac Productions},
  Duration                 = {141~min},
  Origtitle                = {The Green Berets},
  Scenario                 = {Barrett, James Lee},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{bombes_h,
  Title                    = {1954-1961 : les Bombes H de la Guerre froide},
  Date                     = {2011},
  Director                 = {Andy Webb},
  Location                 = {Grande-Bretagne},
  Studio                   = {Blink},
  Duration                 = {52~min},
  Url                      = {https://www.dailymotion.com/video/xntisc},

  Keywords                 = {gf},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{brique_sang_mur_berlin,
  Title                    = {De briques et de sang : les secrets du Mur de Berlin},
  Date                     = {2011},
  Director                 = {Christophe Weinert and Jürgen Ast},
  Location                 = {Allemagne},
  Studio                   = {Look – Astfilm},

  Keywords                 = {gf, stop},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{bron_genie,
  date      = {2003},
  director  = {Jean-Stéphane Bron},
  location  = {Suisse},
  studio    = {Ciné Manufacture},
  title     = {Mais im Bundeshuus : Le Génie helvétique},
  duration  = {90~min},
  editing   = {Karine Sudan},
  music     = {Christian Garcia},
  keywords  = {philo-demo},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020.01.20},
}

@Movie{censored_voices,
  Title                    = {Voix censurées},
  Date                     = {2015},
  Location                 = {Israel -- Allemagne},
  Studio                   = {Medalia Productions -- kNow Productions},

  Addendum                 = {d'après le livre \emph{The seventh day} d'Avraham \textsc{Shapira}},
  Casting                  = {Amoz Os},
  Directorscen             = {Mor Loushy},
  Duration                 = {84~min},
  Image                    = {Itai Raziel and Avner Shahaf},
  Music                    = {Markus Aust},
  Origtitle                = {Censored Voices},
  Producer                 = {Daniel Sivan and Hilla Medalia and Neta Zwebner},
  Scenarioediting          = {Daniel Sivan},
  Sound                    = {Yoss Appelbaum},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.02.23}
}

@Movie{chaines_invisible,
  Title                    = {Nos chaînes invisibles, le code noir(e)},
  Date                     = {2018},
  Director                 = {Virginie Berda},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Bo Travail!},
  Duration                 = {52~min},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.06.28}
}

@Movie{chaplin_dictateur,
  Title                    = {Le Dictateur},
  Date                     = {1940},
  Director                 = {Charlie Chaplin},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Charles Chaplin Productions},
  Duration                 = {124~min},
  Origtitle                = {The Great Dictator},

  Keywords                 = {naz},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.03.19}
}

@Movie{charlemagne2013,
  Title                    = {Charlemagne},
  Date                     = {2013},
  Director                 = {Gabriele Wengler},
  Location                 = {Allemagne},
  Studio                   = {Arte},
  Origtitle                = {Karl der Grosse},
  Producer                 = {Nikolaus Wisiak},
  Subtitle                 = {3/3 L'empereur},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=bO-OgiIyBpo},

  Keywords                 = {Moyen Age},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.09.18}
}

@Movie{che_mythe,
  Title                    = {Che Guevara, naissance d'un mythe},
  Date                     = {2017},
  Director                 = {Tancrède Ramonet},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Temps Noir},
  Duration                 = {52~min},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=AX1Fab32iak},

  Keywords                 = {gf},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{chronique_vigneronne,
  Title                    = {Chronique vigneronne},
  Date                     = {1999},
  Director                 = {Jacqueline Veuve},
  Location                 = {Suisse},
  Studio                   = {Les Productions Crittin/Thiebaud SA/Aquarius Films Productions},
  Duration                 = {1~h~23~min},
  Editing                  = {Fernand Melgar},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=5Y6_05Tdjys},

  Keywords                 = {lavaux},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.10.15}
}

@Movie{churchill_zurich,
  Title                    = {Les grands discours : Winston Churchill
\emph{Let Europe Arise!}},
  Date                     = {2017},
  Director                 = {Jean Bulot},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Arte},
  Duration                 = {11~min},
  Url                      = {https://www.arte.tv/fr/videos/074567-008-A/les-grands-discours-winston-churchill/},

  Keywords                 = {gf},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{chute_berlin,
  Title                    = {La chute de Berlin [Padenie Berlina]},
  Date                     = {1950},
  Director                 = {Mikhaïl Tchiaoureli},
  Location                 = {URSS},
  Studio                   = {Mosfilm},
  Duration                 = {96~min},
  Music                    = {Dmitri Chostakovitch},
  Scenario                 = {Mikhaïl Tchiaoureli and Piotr Pavlenko},

  Keywords                 = {URSS},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.11.13}
}

@Movie{citizenfour,
  Title                    = {Citizenfour},
  Date                     = {2014},
  Director                 = {Laura Poitras},
  Location                 = {Etats-Unis\,--\,Allemagne},
  Studio                   = {Praxis Films},
  Duration                 = {114~min},
  Editing                  = {Mathilde Bonnefoy},

  Keywords                 = {scandal},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.09}
}

@Movie{contre_hist_outre,
  Title                    = {Contre histoire de la France Outre-mer},
  Date                     = {2012},
  Director                 = {Xavier-Marie Bonnot and Dorothée Lachaud},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Bonne Compagnie},
  Duration                 = {5~× 52~min},
  Url                      = {https://www.dailymotion.com/video/x1uczgj},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.06.28}
}

@Movie{contre_hist_outre_5,
  Title                    = {Contre histoire de la France Outre-mer},
  Date                     = {2012},
  Director                 = {Xavier-Marie Bonnot and Dorothée Lachaud},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Bonne Compagnie},
  Duration                 = {52~min},
  Subtitle                 = {5. Pour un morceau de sucre},
  Url                      = {https://www.dailymotion.com/video/x1ygnh8},

  Keywords                 = {carib_extrait},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.06.28}
}

@Movie{contre_hist_outre_mer_2,
  Title                    = {Contre-histoire de la France Outre-mer},
  Date                     = {2014},
  Director                 = {Xavier-Marie Bonnot and Dorothée Lachaud},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Bonne compagnie},
  Duration                 = {52~min},
  Subtitle                 = {2/5 La loi du plus fort},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.03.28}
}

@Movie{country_joe_macdonnald,
  Title                    = {I-feel-like-I'm-fixing-to-die-rag},
  Date                     = {1969-08-16},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Subtitle                 = {Country Joe \textsc{McDonald} à Woodstock},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=Jk68D91hTXw},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.03.09}
}

@Movie{crime_payerne,
  Title                    = {Le crime de Payerne},
  Date                     = {1977-09-29},
  Director                 = {Yvan Dalain and Jacques Pilet},
  Location                 = {Suisse},
  Studio                   = {TSR},
  Duration                 = {81~min},
  Url                      = {https://www.rts.ch/archives/tv/information/temps-present/3442710-le-crime-de-payerne.html},

  Keywords                 = {ssgm},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.11.18}
}

@Movie{cuba_hsitoire_secrete,
  Title                    = {Cuba, l'histoire secrète},
  Date                     = {2016},
  Director                 = {Emmanuel Amara and Kai Christensen and Florian Dedio},
  Location                 = {France – Allemagne},
  Studio                   = {Interscoop – Look Film – TVC – INA},
  Collaborator             = {Schumann Peter B. and Michael Zeuske},
  Duration                 = {90~min},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=pUOG2Dwp9dg},

  Keywords                 = {cuba},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{deux_fois_promise,
  Title                    = {Une terre deux fois promise},
  Date                     = {2018},
  Director                 = {William Karel and Blanche Finger},
  Location                 = {Paris},
  Studio                   = {Roche Productions},
  Consultant               = {Laurent Rucker},
  Duration                 = {2~× 53~min},
  Editing                  = {Pauline Pallier},
  Image                    = {François Chambe and Avner Shahaf},
  Music                    = {Siegfried Canto},
  Producer                 = {Dominique Tibi},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.05.22}
}

@Movie{discours_helsinski_kekkonen,
  Title                    = {Les grands discours : Urho Kekkonen
Helsinki 1975 : la détente au sommet},
  Date                     = {2018},
  Director                 = {Jean Bulot},
  Location                 = {France – Finland},
  Studio                   = {Arte},
  Duration                 = {12~min},
  Url                      = {https://www.arte.tv/fr/videos/079739-005-A/les-grands-discours-urho-kekkonen/},

  Keywords                 = {gf},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{discours_ibarruri,
  Title                    = {Les grands discours : Dolores Ibárruri
¡No Pasarán!},
  Date                     = {2017},
  Director                 = {Jean Bulot},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Arte},
  Duration                 = {11~min},
  Url                      = {https://www.arte.tv/fr/videos/074567-002-A/les-grands-discours-dolores-ibarruri/},

  Keywords                 = {fasc, annees30},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{docu_outils_aix,
  Title                    = {Le documentariste et ses outils à travers les âges},
  Date                     = {2003},
  Director                 = {Catherine Goupil},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {SCEREN-CNDP},
  Duration                 = {52~min},
  Editing                  = {Marie Colonna},
  Url                      = {https://www.canal-u.tv/video/tcp_universite_de_provence/le_documentariste_et_ses_outils_a_travers_les_ages_penser_le_cinema_documentaire_lecon_1_1_2.6969},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.21}
}

@Movie{edison_sandow,
  Title                    = {Sandow the Strong Man},
  Date                     = {1894-05-18},
  Director                 = {Dickson, William K. L.},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Edison Manufacturing Company},
  Duration                 = {1 min},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=570r67gGhfs},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.11}
}

@Movie{emprise_images,
  Title                    = {Israel-Plestine: l'emprise des images},
  Date                     = {2008},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Institut national de l'audiovisuel avec la participation de Public Sénat},
  Directorediting          = {Antonio Wagner},
  Duration                 = {1~h 47~min},
  Narrator                 = {Jaques Bonnaffé},
  Producer                 = {Jérôme Bourdon},
  Subtitle                 = {1. Israël à l'avant-scène, 2.~Un média pour deux peuples},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.11}
}

@Movie{epaves,
  Title                    = {Epaves, l'or des grands fonds},
  Date                     = {2019},
  Director                 = {Denis Delestrac and Didier Martiny},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Via Découvertes Films},
  Duration                 = {52~min},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.03.06}
}

@Movie{ewige_jude,
  Title                    = {Der Ewige Jude},
  Date                     = {1940},
  Director                 = {Fritz Hippler},
  Location                 = {Allemagne},
  Studio                   = {Deutsche Film Gesellschaft},
  Duration                 = {65~min},
  Music                    = {Franz R. Friedl},
  Narrator                 = {Harry Giese},
  Scenario                 = {Eberhard Taubert},

  Keywords                 = {naz},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.12.11}
}

@Movie{exodus_1960,
  date      = {1960},
  director  = {Otto Preminger},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {United Artists},
  title     = {Exodus},
  addendum  = {d'après le roman de Leon \textsc{Uris}},
  casting   = {Paul Newman and Eva Marie Saint},
  duration  = {208 min},
  editing   = {Loeffler, Louis R.},
  music     = {Ernest Gold},
  scenario  = {Dalton Trumbo},
  keywords  = {fiction, isr},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2019.01.19},
}

@Movie{fog_of_war,
  date      = {2003},
  director  = {Errol Morris},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Sony Pictures Classics},
  title     = {The Fog of War},
  duration  = {107~min},
  subtitle  = {Eleven Lessons from the Life of Robert S. McNamara},
  keywords  = {vietnam, vnm},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2019.02.26},
}

@Movie{follow_me,
  Title                    = {Follow me},
  Date                     = {1967},
  Director                 = {Yigael Ephrati},
  Location                 = {Israel},
  Studio                   = {Israel Film Service -- Prime Minister's Office et Israel Defence Force spokesman},
  Consultant               = {Alfred Steinhardt},
  Duration                 = {1~h 34~min},
  Editing                  = {Nelly Gilad},
  Music                    = {Yohann Zaraï},
  Narrator                 = {Morgan, R.},
  Sound                    = {Abish, Ch.},

  Keywords                 = {isr},
  Narration                = {H. Hefer},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.11}
}

@Movie{france_empire,
  Title                    = {La France est un empire},
  Date                     = {1939},
  Director                 = {d'Agraives, Jean},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Service intercolonial de documentation et d’information},
  Duration                 = {90~min},
  Editing                  = {Jean Loubignac},

  Keywords                 = {autre},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.09}
}

@Movie{full_metal,
  Title                    = {Full Metal Jacket},
  Date                     = {1987},
  Director                 = {Stanley Kubrick},
  Location                 = {Etats-Unis – Royaume-Uni},
  Studio                   = {Warner Bros. Pictures},
  Duration                 = {116~min},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{godard_bande,
  Title                    = {Bande à part},
  Date                     = {1964},
  Director                 = {Jean-Luc Godard},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Anouchka – Orsay},
  Music                    = {Michel Legrand},

  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.08.02}
}

@Movie{good_morning_vietnam,
  Title                    = {Good Morning, Vietnam},
  Date                     = {1987},
  Director                 = {Barry Levinson},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Touchstone Pictures},
  Duration                 = {121~min},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{guerre_moderne,
  Title                    = {1914-1918, la guerre moderne},
  Date                     = {2004},
  Director                 = {Heinrich Billstein and Mathias Haentjes},
  Location                 = {France and Allemagne},
  Studio                   = {Arte},

  Keywords                 = {PGM},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.02.21}
}

@Movie{guisan_discours,
  Title                    = {Les grands discours : Henri Guisan
Pourrions-nous résister ?},
  Date                     = {2018},
  Director                 = {Jean Bulot},
  Location                 = {France – Suisse},
  Studio                   = {Arte},
  Duration                 = {12~min},
  Url                      = {https://www.arte.tv/fr/videos/079739-001-A/les-grands-discours-henri-guisan/},

  Keywords                 = {ssgm},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{guisan_et_son_temps,
  Title                    = {Le Général Guisan et son temps},
  Date                     = {2010},
  Director                 = {Claude Champion},
  Location                 = {Suisse},
  Studio                   = {Crittin \& Thiébaud – TSR – Service des Films de l'Armée},
  Duration                 = {75~min},

  Keywords                 = {ssgm},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.11.18}
}

@Movie{gutenberg_imprimerie,
  Title                    = {Gutenberg, l'aventure de l'imprimerie},
  Date                     = {2016},
  Director                 = {Marc Jampolsky},
  Location                 = {Allemagne – France},
  Studio                   = {Seppia Film, ZDF, SWR},
  Duration                 = {85~min},
  Url                      = {https://www.dailymotion.com/video/x6bzcbh},

  Keywords                 = {ren},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.11.17}
}

@Movie{hair_forman,
  Title                    = {Hair},
  Date                     = {1979},
  Director                 = {Miloš Forman},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {CIP Filmproduktion},
  Duration                 = {121~min},
  Scenario                 = {Michael Weller},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{haiti_cartes,
  Title                    = {Haïti: de la \enquote{Perle des Antilles} à la catastrophe humanitaire},
  Date                     = {2016-11-10},
  Director                 = {Jean-Christophe Victor},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Arte},
  Subtitle                 = {Le dessous des cartes},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=p5KqdQnDwbY},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.10.15}
}

@Movie{hearts_and_minds,
  date      = {1974},
  director  = {Peter Davis},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {BBS Productions},
  title     = {Hearts and Minds},
  duration  = {112~min},
  keywords  = {vietnam, vnm},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2019.02.27},
}

@Movie{hist_carte_30-41,
  Title                    = {La guerre en Europe de septembre 1939 à juin 1941},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Histoire à la carte},

  Keywords                 = {carte},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.23}
}

@Movie{hist_carte_cotes,
  Title                    = {L'exploration des côtes africaines par les Portugais},
  Location                 = {Aix en Provence},
  Studio                   = {Histoire à la carte – Images et Savoirs},

  Keywords                 = {carte},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.23}
}

@Movie{hist_carte_europe_allemande,
  Title                    = {L'Europe allemande en 1942},
  Location                 = {Aix en Provence},
  Studio                   = {Histoire à la carte – Images et Savoirs},

  Keywords                 = {carte},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.23}
}

@Movie{hist_carte_europe_vienne,
  location  = {Aix en Provence},
  studio    = {Histoire à la carte – Images et Savoirs},
  title     = {L'Europe du Congrès de Vienne 1815-1848},
  url       = {https://www.histoirealacarte.com/Europe-XIXe-siecle-Congres-de-Vienne/1814-1815},
  keywords  = {carte, f19e},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2019.08.28},
}

@Movie{hist_outre_1-3,
  Title                    = {Une histoire de l'Outre-mer},
  Date                     = {2011},
  Director                 = {Christiane Succab-Goldman},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {JEM Production -- Euromédia -- Canal+},
  Duration                 = {53~min},
  Subtitle                 = {1/3 l'héritage colonial},
  Url                      = {https://www.dailymotion.com/video/x1b4llk},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.06.28}
}

@Movie{histoire_cine_israel_1,
  Title                    = {Une histoire du cinéma israélien},
  Date                     = {2009},
  Director                 = {Raphaël Nadjari},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Arte – Zadig Production},
  Duration                 = {1:43},
  Editing                  = {Sean Foley},
  Subtitle                 = {1\iere partie: 1932 – 1978},

  Keywords                 = {isr, cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.19}
}

@Movie{histoire_cine_israel_2,
  Title                    = {Une histoire du cinéma israélien},
  Date                     = {2009},
  Director                 = {Raphaël Nadjari},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Arte – Zadig Production},
  Duration                 = {1:46},
  Editing                  = {Sean Foley},
  Subtitle                 = {2\ieme partie: 1978 – 2007},

  Keywords                 = {isr, cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.19}
}

@Movie{histoire_dates_1492,
  Title                    = {Quand l'histoire fait date},
  Date                     = {2017},
  Director                 = {Denis van Waerebeke},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Les films d'ici},
  Duration                 = {26~min},
  Scenario                 = {Patrick Boucheron},
  Subtitle                 = {1492, Un nouveau monde},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.11.23}
}

@Movie{homme_niger,
  Title                    = {L'Homme du Niger},
  Date                     = {1940},
  Director                 = {de Baroncelli, Jacques},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {SPFLH},
  Duration                 = {102~min},
  Editing                  = {Jean Sacha},
  Scenario                 = {Albert Dieudonné},

  Keywords                 = {autre},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.09}
}

@Movie{honneur_perdu,
  Title                    = {L'honneur perdu de la Suisse},
  Date                     = {1997},
  Director                 = {Daniel Monnat},
  Location                 = {Suisse},
  Studio                   = {RTS},
  Duration                 = {1h 20~min},
  Subtitle                 = {Temps Présent},
  Url                      = {https://www.rts.ch/archives/tv/information/temps-present/3442363-l-honneur-perdu-.html},

  Keywords                 = {ssgm},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.04.27}
}

@Movie{house_gitai,
  date      = {1980},
  director  = {Amos Gitaï},
  location  = {Israel},
  studio    = {Israel Broadcasting Authority (IBA)},
  title     = {Bayit (House)},
  duration  = {51 min},
  keywords  = {isr},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2018.12.11},
}

@Movie{information_complot,
  Title                    = {Information, le grand complot},
  Date                     = {2017},
  Director                 = {Fritz Hofner},
  Location                 = {Suisse – Autriche – Allemagne},
  Studio                   = {Junge Römer – Metafilm},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=wFPKB9LBGn8},

  Keywords                 = {media},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.08.02}
}

@Movie{israel_guerre-paix,
  Title                    = {Israël, un Etat en guerre},
  Date                     = {distribution TF1 Vidéo},
  Director                 = {Nissim Mossek},
  Location                 = {Israël},
  Studio                   = {IBA Israel Television},
  Subtitle                 = {1-3 Guerres pour la paix},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.07.20}
}

@Movie{isr-arabes_p_bac,
  Title                    = {Les guerres israélo-arabes},
  Date                     = {2009},
  Director                 = {Damien Fantauzzo},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Doc~Story, Planete},
  Casting                  = {Joseph Henrotin and Mahmoud Ismail and Mark Halter and Mohmoud Azab},
  Consultant               = {Paul Villatoux},
  Duration                 = {54~min},
  Editing                  = {Alexandre Girardin and Thomas Dominges and Sandrine Hermitte},
  Music                    = {Manu Veiga and Bruno Link},
  Narrator                 = {Patrick Kuban},
  Scenario                 = {Alain Fuster and Jean-Louis Molho},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.11}
}

@Movie{jeux_videos_spectrum,
  Title                    = {Qui sont les joueurs de jeu vidéo ?},
  Date                     = {2020-01-07},
  Director                 = {Thomas Versaveau},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Game Spectrum},
  Duration                 = {158~min},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=_sUvKvoK9I8&feature=emb_logo},

  Keywords                 = {philo-genre, philo-masc},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2020.05.14}
}

@Movie{journal_fasciste,
  Title                    = {Journal d'un jeune fasciste},
  Date                     = {2008},
  Director                 = {Paolo Santoni},
  Location                 = {France/Italie},
  Studio                   = {Ex Nihilo -- Ready Made -- Arte France},
  Duration                 = {53~min},
  Editing                  = {Xavier Barthélemy},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=qp9-obgEUQs},

  Keywords                 = {fasc, annees30},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.10.22}
}

@Movie{journee_particuliere,
  date      = {1977},
  director  = {Ettore Scola},
  location  = {Italie},
  studio    = {Compagnia Cinematografica Champion – Canafox},
  title     = {Une journée particulière},
  casting   = {Sophia Loren and Marcello Mastroianni},
  duration  = {105~min},
  origtitle = {Una giornata particolare},
  keywords  = {fasc},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2019.04.02},
}

@Movie{khrouch_amerique,
  Title                    = {Khrouchtchev à la conquête de l'Amérique},
  Date                     = {2012},
  Director                 = {Tim Toidze},
  Location                 = {Etats-Unis – France},
  Studio                   = {Point du Jour – Robert Stone Productions – Arte},
  Duration                 = {59~min},
  Url                      = {https://www.dailymotion.com/video/x3psyyp},

  Keywords                 = {gf},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{kieslowski_guichet,
  Title                    = {Le guichet},
  Date                     = {1966},
  Director                 = {Krzysztof Kieslowski},
  Location                 = {Pologne},
  Studio                   = {Ecole de Cinéma de Lodz},
  Duration                 = {6~min},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=zXlcB24cvqk},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.11.21}
}

@Movie{Kinonedelja17,
  Title                    = {Kinonedelja n\up{o}~17},
  Date                     = {1918-09-24},
  Director                 = {Dziga Vertov},
  Location                 = {Russie},
  Studio                   = {Kinokomitet Narkomprosa},
  Url                      = {https://vertov.filmmuseum.at/en/kinonedelja/detail?dv_kinonedelja_id=1466089394741},

  Keywords                 = {URSS},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.22}
}

@Movie{lanzmann_pourquoi,
  Title                    = {Pourquoi Israël},
  Date                     = {1973},
  Director                 = {Claude Lanzmann},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Parafrance - Stephan Films},
  Duration                 = {185~min},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.07.19}
}

@Movie{lanzmann_tsahal,
  Title                    = {Tsahal},
  Date                     = {1994},
  Director                 = {Claude Lanzmann},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Why Not Productions},
  Duration                 = {316~min},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.07.19}
}

@Movie{le_general,
  Title                    = {Le Général},
  Date                     = {2010},
  Director                 = {Felice Zenoni},
  Location                 = {Suisse},
  Studio                   = {Mesch \& Ugge AG, SSR},
  Duration                 = {55~min},

  Keywords                 = {ssgm},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.11.18}
}

@Movie{line_fo_fire_6j,
  Title                    = {5 juin -- 10 juin 1967, la Guerre des Six Jours},
  Date                     = {2002},
  Location                 = {Royaume-Uni},
  Studio                   = {Cromwell Production -- The History Channel},
  Consultant               = {Dankan Anderson and Lloyd Clark},
  Editing                  = {Matt Hale},
  Image                    = {Dan Mulligan and Dee Harding},
  Music                    = {Paul Farrer},
  Narrator                 = {Christopher Kent},
  Origtitle                = {Line of Fire. The Six Day War},
  Producer                 = {Trevor Green},
  Scenario                 = {Aryck Nusbacher},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.11}
}

@Movie{liv_6jours,
  Title                    = {Six jours en juin},
  Date                     = {2007},
  Director                 = {Ilan Ziv},
  Location                 = {Canada -- France -- Israël},
  Studio                   = {Point du Jour -- Instinct Films -- Alma Films, Arte},
  Collaborator             = {Serge Gordey and Jon Kalina},
  Editing                  = {Benjamin Duffield and Alfonso Peccia},
  Image                    = {Andrei Khabad},
  Music                    = {Vincent Stora},
  Narrator                 = {Daniel Picard},
  Scenario                 = {Stephen Phizicky},
  Sound                    = {Christian Marchand},
  Subtitle                 = {1. Le bruit des armes, 2. De la guerre à l'occupation},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.11}
}

@Movie{loin_vietnam,
  Title                    = {Loin du Vietnam},
  Date                     = {1967},
  Director                 = {Chris Marker and Joris Ivens and Claude Lelouch and Alain Resnais and Agnès Varda and Jean-Luc Godard and William Klein},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {SOFRACIMA – SLON},
  Duration                 = {116~min},
  Scenario                 = {Chris Marker and Jacques Sternberg},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{lumet12,
  Title                    = {12 Angry Men},
  Date                     = {1957},
  Director                 = {Sidney Lumet},
  Location                 = {États-Unis},
  Studio                   = {Orion-Nova Productions – United Artists},
  Duration                 = {95~min},
  Music                    = {Kenyon Hopkins},
  Producer                 = {Henry Fonda},
  Scenario                 = {Reginald Rose},

  Keywords                 = {philo-demo},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2020.01.20}
}

@Movie{lumiere_usine,
  Title                    = {La Sortie de l'usine Lumière à Lyon},
  Date                     = {1895},
  Director                 = {Louis Lumière},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Société Lumière},
  Duration                 = {45 sec},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?t=2&v=6TwV4uCrDhY},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.11}
}

@Movie{lutz_docu,
  Title                    = {Carl Lutz, un diplomate en résistance},
  Date                     = {2016},
  Director                 = {Gabriel Laurent},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Arte, Les Films du Tambour de Soie, Sara M},
  Duration                 = {25~min},

  Keywords                 = {ssgm},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.04.27}
}

@Movie{magie_melies,
  Title                    = {La Magie Méliès},
  Date                     = {1997},
  Director                 = {Jacques Mény},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Sodaperaga - Mikros Image - La Sept Arte},
  Duration                 = {130~min},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=1ThCusVQ4Zw},

  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.09.21}
}

@Movie{mao_famine,
  Title                    = {La grande famine de Mao},
  Date                     = {2011},
  Director                 = {Patrick Cabouat and Philippe Grangereau},
  Location                 = {Belgique – France},
  Studio                   = {Arturo Moi – Dérives – RTBF},
  Duration                 = {52~min},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=aF18kfzU8HU},

  Keywords                 = {gf, chn},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{mao_short,
  Title                    = {Mao, une histoire chinoise},
  Date                     = {2006},
  Director                 = {Philip Short and Adrian Maben},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {On line productions, Arte},
  Duration                 = {4~× 60~min},
  Url                      = {https://vimeo.com/294668692},

  Keywords                 = {gf, chn},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{marker_alexandre,
  Title                    = {Le tombeau d'Alexandre},
  Date                     = {1993},
  Director                 = {Chris Marker},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Les Films de l'Apostrophe – Michael Kustow – La Sept/Arte},
  Duration                 = {120~min},
  Scenarioediting          = {Chris Marker},

  Keywords                 = {URSS},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.10.25}
}

@Movie{mars_venus,
  Title                    = {Les hommes viennent de Mars et les femmes de Vénus},
  Date                     = {2007},
  Director                 = {Thomas Le Douarec},
  Location                 = {Liège},
  Studio                   = {Olivier et Dierckx Productions – Tan Tik Productions},
  Casting                  = {Paul Dewandre},
  Duration                 = {110~min},
  Scenario                 = {Paul Dewandre},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=bvghRoDBpCs},

  Keywords                 = {philo-genre},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2020.02.09}
}

@Movie{mash,
  Title                    = {MASH},
  Date                     = {1970},
  Director                 = {Robert Altman},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Aspen Production – Ingo Preminger Productions},
  Duration                 = {116~min},
  Scenario                 = {Ring, {Jr.}, Lardner},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{melies_magicien,
  Title                    = {Le magicien},
  Date                     = {1898},
  Director                 = {Georges Méliès},
  Location                 = {Montreuil, France},
  Studio                   = {Star Film},
  Duration                 = {1~min},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=zjNIUHv6PGk},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.12}
}

@Movie{miracle_survival,
  Title                    = {Miracle of survival},
  Date                     = {1970},
  Director                 = {Joseph Josephson},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {East-Coast Productions},
  Duration                 = {59~min},
  Narrator                 = {Steven Hill},
  Producer                 = {Larry Frisch},
  Subtitle                 = {Against all odds},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.11}
}

@Movie{moi_noir,
  date         = {1958},
  location     = {France},
  studio       = {Les Films de la Pléiade},
  title        = {Moi, un Noir},
  consultant   = {Ibrahim Dia},
  directorscen = {Jean Rouch},
  duration     = {73~min},
  music        = {Joseph Yapi Degre},
  keywords     = {autre},
  owner        = {pierre},
  timestamp    = {2018.08.09},
}

@Movie{mur_bitton,
  Title                    = {Mur},
  Date                     = {2004},
  Director                 = {Simone Bitton},
  Location                 = {France -- Israël},
  Studio                   = {Cine-Sud – Arna Production},
  Duration                 = {100~min},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.07.19}
}

@Movie{mussolini_eur,
  Title                    = {Mussolini in visita nei cantieri dell'Eur visiona i plastici del Piano regolatore del quartiere},
  Date                     = {1937-05-05},
  Director                 = {Gemmiti, Arturo},
  Location                 = {Italie},
  Studio                   = {Istituto Nazionale Luce},
  Url                      = {https://patrimonio.archivioluce.com/luce-web/detail/IL5000022244/2/mussolini-visita-nei-cantieri-eur-visiona-i-plastici-del-piano-regolatore-del-quartiere.html},

  Keywords                 = {fasc},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.21}
}

@Movie{mussolini_sport,
  Title                    = {Le attività sportive di Mussolini},
  Date                     = {1934-10},
  Director                 = {Ricotti, Arnaldo and Gemmiti, Arturo},
  Location                 = {Italie},
  Studio                   = {Giornale LUCE B / B0568},
  Url                      = {https://patrimonio.archivioluce.com/luce-web/detail/IL5000015872/2/le-attivita-sportive-mussolini.html},

  Keywords                 = {fasc},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.11.22}
}

@Movie{nanouk,
  Title                    = {Nanouk l'Esquimau (Nanook of the North)},
  Date                     = {1922},
  Director                 = {Robert Flaherty},
  Location                 = {Etats-Unis\,--\,France},
  Studio                   = {Les Frères Revillon\,--\,Pathé Exchange},

  Addendum                 = {musique de Christian Leroy (1999)},
  Duration                 = {78~min},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=5-oECMtfxGQ},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.14}
}

@Movie{nation_griffith,
  date      = {1915-02-08},
  director  = {Griffith, David Wark},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {David W. Griffith Corp. \& Epoch Producing Corporation},
  title     = {The Birth of a Nation},
  duration  = {3~h 15~min},
  scenario  = {Griffith and Dixon, {Jr.}, Thomas},
  keywords  = {cine},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2018.08.12},
}

@Movie{nawal_egypte,
  Title                    = {Nawal el Saadawi},
  Date                     = {2015},
  Director                 = {Konstanze Burkard},
  Location                 = {Allemagne},
  Studio                   = {Sarabandefilm, WDR},
  Duration                 = {55~min},
  Subtitle                 = {La voix libre de l'Egypte},

  Keywords                 = {arab},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.09}
}

@Movie{nazisme_avertissement,
  Title                    = {Nazisme: un avertissement de l'Histoire},
  Date                     = {1997},
  Director                 = {Laurence Rees},
  Location                 = {Royaume-Uni},
  Studio                   = {BBC},
  Duration                 = {6~× 48~min},
  Origtitle                = {The Nazis: A Warning from History},
  Url                      = {https://www.dailymotion.com/search/Nazisme%2C%20un%20avertissement%20de%20l'histoire},

  Keywords                 = {annees30},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.08.23}
}

@Movie{nazisme_rees_chaos,
  Title                    = {Nazisme: un avertissement de l'Histoire [The Nazis: A Warning from History]},
  Date                     = {1997},
  Director                 = {Laurence Rees and Tilman Remme},
  Location                 = {Royaume-Uni},
  Studio                   = {A\&E\,--\,BBC},
  Duration                 = {48~min},
  Scenario                 = {Laurence Rees},
  Subtitle                 = {2/6 Le chaos et le consentement [Chaos and Consent]},
  Url                      = {https://www.dailymotion.com/video/xq226f},

  Keywords                 = {naz, cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.14}
}

@Movie{ni_dieu_ni_maitre,
  Title                    = {Ni dieu ni maître},
  Date                     = {2016},
  Director                 = {Tancrède Ramonet},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Temps noir – Arte France},
  Duration                 = {221~min},
  Music                    = {Julien Deguines},
  Narrator                 = {Redjep Mitrovitsa and Audrey Vernon},
  Scenario                 = {Patrick Barbéris},
  Subtitle                 = {Une histoire de l'anarchisme},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=yxre_Cd5TAI},

  Keywords                 = {f19e},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.11.17}
}

@Movie{nuremberg_nuremberg,
  Title                    = {De Nuremberg à Nuremberg},
  Date                     = {1989},
  Director                 = {Frédéric Rossif},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Antenne~2},
  Duration                 = {177 min},
  Editing                  = {Marie-Sophie Dubus},
  Music                    = {Vangelis},

  Keywords                 = {gen},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.11}
}

@Movie{octobre,
  Title                    = {Octobre},
  Date                     = {1927-11-07},
  Director                 = {Sergueï Eisenstein and Grigori Aleksandrov},
  Location                 = {Union soviétique},
  Studio                   = {Sovkino},
  Duration                 = {102~min},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.11.19}
}

@Movie{ombre_lune,
  Title                    = {Dans l'ombre de la lune},
  Date                     = {2007},
  Director                 = {David Sington},
  Location                 = {Etats-Unis – Royaume-Uni},
  Studio                   = {Discovery Films – FilmFour – Passion Pictures},
  Duration                 = {109~min},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=T6-QpEYDKo8},

  Keywords                 = {gf},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{pharaons_egypte,
  Title                    = {Les Pharaons de l'Egypte moderne},
  Date                     = {2015},
  Director                 = {El Tahri, Jihan},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Big Sister, Arte France},
  Duration                 = {58, 57 et 59 min},
  Subtitle                 = {Nasser -- Sadate -- Moubarak},

  Keywords                 = {arab},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.09}
}

@Movie{pirates,
  Title                    = {Pirates},
  Date                     = {2015},
  Location                 = {Allemagne},
  Studio                   = {Taglicht Media -- Arte -- ZDF},
  Directorscen             = {Robert Schotter},
  Duration                 = {2~× 52~min},
  Subtitle                 = {1. Francis Drake, corsaire de Sa Majesté 2. Les corsaires barabaresques},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=yF9VUyWmito},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.06.28}
}

@Movie{plan_fixe_hersch,
  Title                    = {Jeanne Hersch},
  Date                     = {1979},
  Location                 = {Suisse},
  Studio                   = {Plans-Fixes Films},
  Narrator                 = {Michel Bory},

  Keywords                 = {philo},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.07.20}
}

@Movie{platoon,
  Title                    = {Platoon},
  Date                     = {1986},
  Director                 = {Oliver Stone},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Hemdale Film Corporation},
  Duration                 = {120~min},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{poudovkin_petersbourg,
  Title                    = {Les Derniers Jours de Saint-Pétersbourg},
  Date                     = {1927},
  Director                 = {Vsevolod Poudovkine},
  Location                 = {Union soviétique},
  Studio                   = {Mezhrabpom-Rus},
  Duration                 = {91~min},
  Scenario                 = {Natan Zarhi},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.11.19}
}

@Movie{printemps_48,
  Title                    = {Printemps 48, l'Europe à l'heure de la guerre froide},
  Date                     = {2017},
  Director                 = {Mathias Haentjes},
  Location                 = {Allemagne},
  Studio                   = {Tag/Traum},
  Duration                 = {90~min},
  Url                      = {https://rutube.ru/video/09ad191d89ec7f744721438c5af0ee5f/},

  Keywords                 = {gf},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{racines_salsa,
  Title                    = {Les racines africaines de la salsa cubaine},
  Date                     = {2013},
  Director                 = {Stenzel, Alexander C.},
  Location                 = {Allemagne},
  Studio                   = {Hessischen Rundfunk -- Arte},
  Duration                 = {52~min},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.03.28}
}

@Movie{rambo_2,
  Title                    = {Rambo: First Blood Part II},
  Date                     = {1985},
  Director                 = {Cosmatos, George P.},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Anabasis Investments},
  Scenario                 = {Kevin Jarre},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{rambo_first,
  Title                    = {Rambo: First Blood},
  Date                     = {1982},
  Director                 = {Ted Kotcheff},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Anabasis Investments},
  Duration                 = {93~min},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{revolution_femmes,
  Title                    = {La révolution des femmes arabes},
  Date                     = {2014},
  Director                 = {Ben Mahmoud, Feriel},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Drôle de Trame},
  Duration                 = {54~min},
  Narrator                 = {Rachida Brakni},
  Subtitle                 = {Un siècle de féminisme arabe},

  Keywords                 = {arab},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.09}
}

@Movie{ricoeur_dialogues,
  Title                    = {Paul Ricœur},
  Date                     = {2008},
  Director                 = {Caroline Reussner},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Editions Montparnasse},
  Duration                 = {235~min},
  Subtitle                 = {Philosophe de tous les dialogues},

  Keywords                 = {philo},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.07.20}
}

@Movie{routes_escl_2,
  Title                    = {Les routes de l'esclavage},
  Date                     = {2018},
  Director                 = {Daniel Cattier and Juan Gélas and Fanny Glissant},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Compagnie des Phares et Balises – Arte},
  Duration                 = {52~min},
  Subtitle                 = {2/5 1375 – 1620 : Pour tout l’or du monde},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.03.28}
}

@Movie{routes_esclavage,
  Title                    = {Les routes de l'esclavage},
  Date                     = {2018},
  Director                 = {Juan Gélas and Daniel Cattier and Fanny Glissant},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Compagnie des phares et balises -- Arte France -- Kwassa films},
  Duration                 = {4~x 52~min},
  Url                      = {https://vimeo.com/269223986},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.06.28}
}

@Movie{simone_louise,
  Title                    = {Simone, Louise, Olympe et les autres : la grande histoire des féministes},
  Date                     = {2018},
  Director                 = {Mathilde Damoisel},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {La Casquette Productions – Arte},
  Duration                 = {3~× 52~min},

  Keywords                 = {f19e},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.11.17}
}

@Movie{sissi_baisers,
  Title                    = {al-Sissi, bons baisers du Caire},
  Date                     = {2018},
  Director                 = {Bence Máté},
  Location                 = {Allemagne},
  Studio                   = {ZDF – GA\&A},

  Keywords                 = {arab},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.04.22}
}

@Movie{smith_grandma,
  Title                    = {Grandma's Reading Glass},
  Date                     = {1900},
  Director                 = {Smith, George Albert},
  Location                 = {Royaume-Uni},
  Studio                   = {G.A.S Films},
  Duration                 = {1~min 20},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=2zBBkONbYZk},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.12}
}

@Movie{square,
  Title                    = {The Square},
  Date                     = {2013},
  Director                 = {Jehane Noujaim},
  Location                 = {Egypte -- Etats-Unis},
  Studio                   = {Noujaim Films, Worldview Entertainment},
  Duration                 = {108~min},
  Producer                 = {Karim Amer},

  Keywords                 = {arab},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.09}
}

@Movie{streamers,
  Title                    = {Streamers},
  Date                     = {1983},
  Director                 = {Robert Altman},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Streamers International},
  Duration                 = {118~min},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{suisse_coffre,
  Title                    = {La Suisse, coffre-fort d'Hitler},
  Date                     = {2016},
  Director                 = {Olivier Lamour},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Little Big Story},
  Directorscen             = {Olivier Lamour},
  Duration                 = {52~min},
  Scenario                 = {Xavier Harel},

  Keywords                 = {ssgm},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.04.27}
}

@Movie{tahrir_savona,
  Title                    = {Tahrir, place de la Libération},
  Date                     = {2012},
  Director                 = {Stefano Savona},
  Location                 = {France, Italie},
  Studio                   = {Picofilms, Dugong Production},
  Duration                 = {91~min},
  Producer                 = {Stefano Savona and Carla Quarto di Palo},

  Keywords                 = {arab},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.09}
}

@Movie{taxi_driver,
  Title                    = {Taxi driver},
  Date                     = {1976},
  Director                 = {Martin Scorsese},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Columbia Pictures},
  Duration                 = {113–min},
  Scenario                 = {Paul Schrader},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{telescope_hitchcock,
  Title                    = {Telescope},
  Date                     = {1964},
  Director                 = {Fletcher Markle},
  Location                 = {Canada},
  Studio                   = {Canadian Broadcasting Corporation (CBC)},
  Duration                 = {52~min},
  Subtitle                 = {A talk with Hitchcock},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=JXNbF2AA1qo},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.08.12}
}

@Movie{tj_tunisie_2010-12-29,
  Title                    = {Des émeutes ont éclaté en Tunisie après la mort d'un vendeur de légumes},
  Date                     = {2010-12-29},
  Location                 = {Suisse},
  Studio                   = {19h30, Télévision suisse romande},
  Url                      = {https://www.rts.ch/play/tv/19h30/video/des-emeutes-ont-eclate-en-tunisie-apres-la-mort-dun-vendeur-de-legumes?id=2847012&startTime=2.419666},

  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.04.22}
}

@Movie{toussaint_liberateur,
  Title                    = {Toussaint Louverture, le libérateur d'Haïti},
  Date                     = {2009},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Koval Films},
  Directorscen             = {Noland Walker},
  Duration                 = {52~min},
  Scenario                 = {Margaret Koval},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=ChV9SSfl4LI},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.06.28}
}

@Movie{tragedie_brigades,
  Title                    = {La Tragédie des Brigades Internationales},
  Date                     = {2016},
  Director                 = {Patrick Rotman},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Kuiv Production – Arte},
  Url                      = {https://rutube.ru/video/a88df78bb7dff6a549fb23a06e513f47/},

  Keywords                 = {esp, annees30},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.08.23}
}

@Movie{trinidad_carnaval,
  Title                    = {Passion Outremer},
  Date                     = {2018},
  Director                 = {Gérard Maximin},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Nova Production},
  Duration                 = {110~min},
  Subtitle                 = {Aux couleurs du carnaval},

  Keywords                 = {carib},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.03.28}
}

@Movie{triomphe_volonte,
  Title                    = {Le Triomphe de la volonté},
  Date                     = {1935},
  Location                 = {Allemagne},
  Studio                   = {Reichsparteitagsfilm},
  Directorediting          = {Leni Riefenstahl},
  Duration                 = {114~min},
  Image                    = {Sepp Allgeier},
  Music                    = {Herbert Windt and Richard Wagner},
  Origtitle                = {Triumph des Willens},
  Scenario                 = {Leni Riefenstahl and Walter Ruttmann},

  Keywords                 = {naz},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.12.11}
}

@Movie{trois_villes_1,
  date      = {2017},
  director  = {Frédéric Wilner},
  location  = {France},
  studio    = {ARTE France – Iliade Productions – Les films de l'Odyssée – Imagina Produções},
  title     = {Trois villes à la conquête du monde: Amsterdam, Londres, New York},
  duration  = {52~min},
  subtitle  = {Episode~1: Un siècle d'or – 1585-1650},
  url       = {https://www.youtube.com/watch?v=2_9OiEzcJZ0},
  keywords  = {carib},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2019.01.05},
}

@Movie{un_mur_berlin,
  Title                    = {Un mur à Berlin},
  Date                     = {2009},
  Director                 = {Patrick Rotman},
  Location                 = {France},
  Studio                   = {Kuiv Productions},
  Editing                  = {Olivier Zuchuat},
  Url                      = {https://www.youtube.com/watch?v=a1KqtrEq05Q},

  Keywords                 = {gf},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{une_autre_histoire_de_lamerique,
  Title                    = {Une autre histoire de l'Amérique},
  Date                     = {2012},
  Director                 = {Oliver Stone},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Ixtlan Productions},
  Collaborator             = {Peter Kuznick},
  Duration                 = {10~× 58~min},
  Url                      = {https://www.dailymotion.com/playlist/x4z9us},

  Keywords                 = {gf},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.01.28}
}

@Movie{vertov_camera,
  date            = {1929},
  location        = {Union soviétique},
  studio          = {Studio Dovjenko},
  title           = {L'Homme à la caméra},
  directorediting = {Dziga Vertov},
  duration        = {68~min},
  editing         = {Elizaveta Svilova},
  image           = {Mikhaïl Kaufman},
  music           = {Konstantin Listov},
  keywords        = {URSS},
  owner           = {pierre},
  timestamp       = {2018.08.14},
}

@Movie{vertov_lenine,
  Title                    = {Trois chants sur Lénine},
  Date                     = {1934},
  Director                 = {Dziga Vertov},
  Location                 = {Union soviétique},
  Studio                   = {Mejrabpomfilm},
  Duration                 = {59~min},

  Keywords                 = {cine},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.11.21}
}

@Movie{vietnam_salle_guerre,
  date      = {2015},
  director  = {Christel Fromm},
  location  = {Allemagne},
  studio    = {WDR – Gruppe 5},
  title     = {Vietnam: la \enquote{salle guerre}},
  duration  = {90~min},
  url       = {https://www.youtube.com/watch?v=UynYolBb56I},
  keywords  = {gf, vnm},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2019.01.28},
}

@Movie{vigneron_beday,
  Title                    = {Vigneron de père en fils},
  Date                     = {2010},
  Director                 = {Jaques Béday},
  Location                 = {Nyon},
  Studio                   = {CBD Productions},
  Duration                 = {38~min},

  Keywords                 = {lavaux},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.10.15}
}

@Movie{virilite,
  date      = {2018},
  director  = {Cécile Denjean},
  location  = {France},
  studio    = {Capa Presse},
  title     = {La virilité},
  duration  = {84~min},
  editing   = {Delphine Genest},
  keywords  = {philo-genre, philo-masc},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020.03.01},
}

@Movie{voyage_enfer,
  Title                    = {Voyage au bout de l'enfer},
  Date                     = {1978},
  Director                 = {Michael Cimino},
  Location                 = {Etats-Unis},
  Studio                   = {Universal Pictures and EMI Films},
  Duration                 = {182~min},
  Origtitle                = {The Deer Hunter},
  Scenario                 = {Deric Washburn},

  Keywords                 = {vietnam},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2019.02.26}
}

@Movie{war_in_june,
  Title                    = {The war in june},
  Date                     = {2017},
  Location                 = {Quatar},
  Studio                   = {Al Jazeera},
  Duration                 = {49~min 30},
  Url                      = {https://www.aljazeera.com/programmes/specialseries/2017/05/war-june-1967-170529070920911.html},

  Keywords                 = {isr},
  Owner                    = {pierre},
  Timestamp                = {2018.03.11}
}

@Movie{winter_soldier,
  date      = {1972},
  director  = {\textnormal{Collectif}},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Vietnam Veterans Against the War},
  title     = {Winter soldier},
  duration  = {96~min},
  keywords  = {vietnam, vnm},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2019.02.27},
}

@Movie{year_of_pig,
  date      = {1968},
  director  = {de Antonio, Emile},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Pathé Contemporary Films},
  title     = {In the Year of the Pig},
  duration  = {104~min},
  keywords  = {vietnam, vnm},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2019.02.26},
}

@Movie{femme_fils,
  date      = {2020-02-06},
  director  = {Sofia Pekmez},
  location  = {Suisse},
  studio    = {RTS},
  title     = {Tu seras une femme, mon fils},
  duration  = {52~min},
  url       = {https://www.rts.ch/play/tv/temps-present/video/tu-seras-une-femme-mon-fils?id=11073481},
  keywords  = {philo-genre},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-06-04},
}

@Movie{female_pleasure,
  date      = {2018},
  director  = {Barbara Miller},
  location  = {Suisse},
  studio    = {Mons Veneris Films – Das Kollektiv für audiovisuelle Werke – Indi Film},
  title     = {\#Female Pleasure},
  duration  = {97~min},
  keywords  = {philo-genre, cine-genre},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-06-04},
}

@Movie{paris_burning,
  date      = {1990},
  director  = {Jennie Livingston},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Off-White Productions},
  title     = {Paris Is Burning},
  duration  = {78~min},
  keywords  = {philo-genre, cine-genre},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-06-07},
}

@Movie{paradis_kalinagos,
  date      = {2017},
  director  = {Philippe Rostan},
  location  = {France},
  studio    = {FilmOver Production – France Télévisions},
  title     = {Le dernier paradis des Kalinagos},
  duration  = {52~min},
  keywords  = {carib},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-08-12},
}

@Movie{chapeau_vermeer,
  date      = {2020},
  director  = {Nicolas Autheman},
  location  = {France},
  studio    = {Schuch Production – Arte},
  title     = {Le monde dans un tableau – Le chapeau de Vermeer},
  keywords  = {carib},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-10-18},
}

@Movie{gardiens_martinique,
  date      = {2009},
  director  = {François Guillaume},
  location  = {France},
  studio    = {Eclectic Production},
  title     = {Gardien des trésors des Caraïbes},
  casting   = {Benoît Bérard},
  duration  = {52~min},
  subtitle  = {Martinique},
  keywords  = {carib},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-10-29},
}

@Movie{anbetre_esclave,
  date         = {2016},
  director     = {Thierry Derouet and Frédéric Senneville},
  location     = {France},
  studio       = {Bononbo Productions – France Télévision},
  title        = {Mon ancêtre l'esclave},
  collaborator = {Frédéric Régent},
  duration     = {52~min},
  keywords     = {carib},
  owner        = {pierre},
  timestamp    = {2020-10-29},
}

@Movie{cesaire_revoltes,
  date      = {2013},
  director  = {Jérôme-Cécil Auffret and Frédéric Tyrode Saint-Louis and Françoise Vergès},
  location  = {France},
  studio    = {France Télévision – Beau comme une image – Beau comme les Antilles},
  title     = {Aimé Césaire et les Révoltes du Monde},
  duration  = {52~min},
  url       = {https://www.dailymotion.com/video/x1py5bz},
  keywords  = {carib},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-10-29},
}

@Movie{monde_tableau,
  date      = {2020},
  director  = {Nicolas Autheman},
  location  = {France},
  studio    = {Schuch Productions – Arte France},
  title     = {Le monde dans un tableau},
  addendum  = {Librement inspiré du livre de Thimothy Brook},
  duration  = {115~min},
  subtitle  = {La chapeau de Vermeer},
  keywords  = {carib},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-10-29},
}

@Movie{super_cochon,
  date      = {2018},
  director  = {Matt Hamilton},
  location  = {Autriche},
  studio    = {Terra Mater},
  title     = {Super cochon},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-10-29},
}

@Movie{histoire_dates_1324,
  date      = {2020},
  director  = {Lucie Cariès},
  location  = {France},
  studio    = {Les films d'ici},
  title     = {Quand l'histoire fait date},
  duration  = {26~min},
  scenario  = {Patrick Boucheron},
  subtitle  = {Le Pélerinage de Mansa Musa},
  keywords  = {carib, afr},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-12-03},
}

@Movie{affaire_meili,
  date      = {2018},
  director  = {von Aarburg, Daniel},
  location  = {Suisse},
  studio    = {Docmine – SRF},
  title     = {L'affaire Meili},
  sound     = {Dieter Meyer},
  subtitle  = {Un lanceur d'alerte entre morale et milliards},
  keywords  = {ssgm},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-12-16},
}

@Movie{suisse_art_neutr,
  date      = {2020},
  director  = {Saada, Philippe},
  location  = {France},
  studio    = {Cinétévé – Arte France},
  title     = {Les coulisses de l'histoire},
  editing   = {Le Grouyer, Paul},
  subtitle  = {La neutralité suisse, l'art de la prospérité},
  keywords  = {ssgm},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2020-12-16},
}

@Movie{vitnam_burns,
  date      = {2017},
  director  = {Ken Burns and Lynn Novick},
  location  = {Etats-Unis – France},
  studio    = {Florentine Films, Weta, PBS en association avec ARTE France},
  title     = {Vietnam},
  duration  = {9~× 52~min},
  keywords  = {vnm},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-01-30},
}

@Movie{varda_cleo,
  date      = {1962},
  director  = {Agnès Varda},
  location  = {France},
  studio    = {Rome-Paris Films – Ciné-Tamaris},
  title     = {Cléo de 5 à 7},
  casting   = {Corinne Marchand},
  duration  = {90~min},
  music     = {Michel Legrand},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-03-21},
}

@Movie{femme_hollywood,
  date      = {2015},
  director  = {Julia Kuperberg and Clara Kuperberg},
  location  = {France},
  studio    = {Wichita Films},
  title     = {Et la femme créa Hollywood},
  duration  = {52~min},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-03-21},
}

@Movie{varda_lune_chante,
  date      = {1977},
  director  = {Agnès Varda},
  location  = {France},
  studio    = {Ciné Tamaris},
  title     = {L'une chante, l'autre pas},
  casting   = {Thérèse Liotard and Valérie Mairesse},
  keywords  = {cine-genre},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-03-21},
}

@Movie{varda_agnes,
  date      = {2019},
  director  = {Agnès Varda and Didier Rouget},
  location  = {France},
  studio    = {Ciné Tamaris},
  title     = {Varda par Agnès},
  duration  = {115~min},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-03-21},
}

@Movie{sois_belle,
  date      = {1976},
  director  = {Delphine Seyrig},
  location  = {Paris},
  studio    = {Studio 43},
  title     = {Sois belle et tais-toi},
  editing   = {Ioana Wieder and Carole Roussopoulos},
  image     = {Carole Roussopoulos},
  url       = {https://www.youtube.com/watch?v=DGZwdknWhdk},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-03-21},
}

@Movie{maso_miso,
  date      = {1976},
  director  = {Nadja Ringart and Carole Roussopoulos and Delphine Seyrig and Ioana Wieder.},
  location  = {Paris},
  studio    = {collectif Les Insoumuses},
  title     = {Maso et Miso vont en bateau},
  addendum  = {Avec des images de l'émission \emph{Encore un jour et l'année de la femme, ouf ! C'est fini}, présentée par Bernard Pivot, diffusée le 30 déc. 1975 sur la chaîne publique Antenne~2. L'invitée était Françoise Giroud, secrétaire d'Etat chargée de la condition féminine},
  duration  = {54~min},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-03-22},
}

@Movie{rouch_maitres,
  date      = {1956},
  director  = {Jean Rouch},
  location  = {Frances},
  title     = {Les Maîtres fous},
  duration  = {36~min},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-04-09},
}

@Movie{servante_schloendorf,
  date      = {1990},
  director  = {Volker Schlöndorff},
  location  = {Allemagne – Etats-Unis},
  studio    = {Bioskop Film – Cinecom Entertainment Group},
  title     = {La Servante écarlate},
  addendum  = {d'après le roman de Margaret \textsc{Atwood}},
  duration  = {109~min},
  origtitle = {The Handmaid's Tale},
  scenario  = {Harold Pinter},
  keywords  = {sf},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-04-09},
}

@Movie{wonder_woman,
  date      = {2017},
  director  = {Patty Jenkins},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Warner Bross},
  title     = {Wonder Woman},
  casting   = {Gal Gadot and Chris Pine},
  duration  = {141~min},
  music     = {Rupert Gregson-Williams},
  scenario  = {Allan Heinberg},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-04-09},
}

@Movie{goldfinger,
  date      = {1964},
  director  = {Guy Hamilton},
  location  = {Royaume-Uni},
  studio    = {EON Productions},
  title     = {Goldfinger},
  casting   = {Sean Connery},
  duration  = {105~min},
  scenario  = {Richard Maibaum and Paul Dehn},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-04-09},
}

@Movie{1984_nickell,
  date      = {1953},
  director  = {Paul Nickell},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {CBS},
  title     = {1984 (Westinghouse Studio One)},
  duration  = {50~min},
  scenario  = {William Templeton},
  url       = {https://www.youtube.com/watch?v=Wp7FxIawjvc},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-04-11},
}

@Movie{brazil_gilliam,
  date      = {1985},
  director  = {Terry Gilliam},
  location  = {Royaume-Uni – Etats-Unis},
  studio    = {Embassy International Pictures},
  title     = {Brazil},
  casting   = {Jonathan Pryce and Robert De Niro and Katherine Helmond},
  duration  = {143~min},
  editing   = {Julian Doyle},
  image     = {Roger Pratt},
  music     = {Michael Kamen},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-04-11},
}

@Movie{jud_suss,
  date      = {1940},
  director  = {Veit Harlan},
  location  = {Allemagne},
  studio    = {Universum Film AG},
  title     = {Le Juif Süss},
  casting   = {Ferdinand Marian and Kristina Söderbaum and Werner Krauss},
  duration  = {96~min},
  music     = {Wolfgang Zeller},
  origtitle = {Jud Süß},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-04-16},
}

@Movie{olympia,
  date      = {1938},
  director  = {Leni Riefenstahl},
  location  = {Allemagne},
  studio    = {Olympia-Film},
  title     = {Les Dieux du stade},
  duration  = {201~min},
  music     = {Herbert Windt},
  origtitle = {Olympia},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-04-16},
}

@Movie{greve_eisenstein,
  date            = {1925},
  location        = {Union soviétique},
  studio          = {Goskino},
  title           = {La Grève},
  directorediting = {Sergueï Eisenstein},
  duration        = {78~min},
  scenario        = {Grigori Aleksandrov and Sergueï Eisenstein},
  owner           = {pierre},
  timestamp       = {2021-04-16},
}

@Movie{potemkin,
  date      = {1925},
  director  = {Sergueï Eisenstein},
  location  = {Union soviétique},
  studio    = {Goskino - Mosfilm},
  title     = {Le Cuirassé Potemkine},
  addendum  = {d'après un récit de Nina Agadjanova-Choutko},
  casting   = {Alexandre Antonov and Vladimir Barsky and Mikhaïl Gomarov},
  duration  = {68 – 80~min},
  editing   = {Grigori Aleksandrov and Sergueï Eisenstein},
  music     = {Edmund Meisel and Dmitri Chostakovitch and Nikolaï Krioukov},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-04-16},
}

@Movie{killer_sheep,
  date      = {1978},
  director  = {Charles Burnett},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {UCLA School of Film},
  title     = {Killer of Sheep},
  casting   = {Sanbers, Henry G. and Kaycee Moore},
  duration  = {80~min},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-05-02},
}

@Movie{shes_gotta,
  date      = {1986},
  director  = {Spike Lee},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {40 Acres \& A Mule Filmworks},
  title     = {She's Gotta Have It},
  casting   = {Johns, Tracy Camilla},
  duration  = {84~min},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-05-02},
}

@Movie{whitin_our_gates,
  date      = {1920},
  director  = {Oscar Micheaux},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Micheaux Book \& Film Company},
  title     = {Within Our Gates},
  casting   = {Evelyn Preer and Floy Clements},
  duration  = {79~min},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-05-02},
}

@Movie{sweetback,
  date      = {1971},
  director  = {Van Peebles, Melvin},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Yeah},
  title     = {Sweet Sweetback's Baadasssss Song},
  casting   = {Van Peebles, Melvin},
  duration  = {97~min},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-05-05},
}

@Movie{eve,
  date      = {1950},
  director  = {Mankiewicz, Joseph L.},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Twentieth Century Fox},
  title     = {Eve [All About Eve]},
  casting   = {Bette Davis and Anne Baxter},
  duration  = {138~min},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{gilda,
  date      = {1946},
  director  = {Charles Vidor},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Columbia Pictures},
  title     = {Gilda},
  casting   = {Rita Hayworth},
  duration  = {110~min},
  keywords  = {cine-stars},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{comtesse_au_pieds_nus,
  date      = {1954},
  director  = {Mankiewicz, Joseph L.},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Figaro Inc. – United Artists},
  title     = {La comptesse aux pieds nus [The Barefoot Contessa]},
  casting   = {Ava Gardner and Humphrey Bogart},
  duration  = {128~min},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{breakfost_tyffany,
  date      = {1961},
  director  = {Blake Edwards},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Paramount Pictures},
  title     = {Breakfast at Tiffany's [Diaments dur canapé]},
  addendum  = {d'après la nouvelle éponyme de Truman Capote},
  casting   = {Audrey Hepburn},
  duration  = {115~min},
  music     = {Henry Mancini},
  keywords  = {cine-stars},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{certains_laiment_chaud,
  date      = {1959},
  director  = {Billy Wilder},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {United Artists Corporation},
  title     = {Certains l'aiment chaud [Some Like It Hot]},
  casting   = {Marilyn Monroe},
  duration  = {120~min},
  keywords  = {cine-stars},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{fureur_vivre,
  date      = {1955},
  director  = {Nicholas Ray},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Warner Bros. Pictures},
  title     = {La Fureur de vivre [Rebel Without a Cause]},
  casting   = {James Dean and Natalie Wood},
  duration  = {111~min},
  keywords  = {cine-stars},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{dieu_femme,
  date      = {1956},
  director  = {Roger Vadim},
  location  = {France},
  studio    = {Raoul Levy},
  title     = {Et Dieu… créa la femme},
  casting   = {Brigitte Bardot},
  duration  = {95~min},
  keywords  = {cine-stars},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{pierrot,
  date      = {1965},
  director  = {Jean-Luc Godard},
  location  = {France – Italie},
  studio    = {Films Georges de Beauregard},
  title     = {Pierrot le Fou},
  casting   = {Anna Karina and Jean-Paul Belmondo},
  duration  = {115~min},
  keywords  = {cine-stars},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{once_upon,
  date      = {2019},
  director  = {Quentin Tarantino},
  location  = {Etats-Unis, Royaume-Uni},
  studio    = {Columbia Pictures},
  title     = {Once Upon a Time… in Hollywood},
  casting   = {Leonardo DiCaprio and Brad Pitt and Margot Robbie},
  duration  = {161~min},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
  year      = {2019},
}

@Movie{mulholland,
  date      = {2001},
  director  = {David Lynch},
  location  = {Etats-Unis – France},
  studio    = {Studiocanal – Les Films Alain Sarde – Asymmetrical Productions – Babbo Inc. – The Picture Factory},
  title     = {Mulholland Drive},
  casting   = {Naomi Watts and Laura Harring},
  duration  = {146~min},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{singing,
  date      = {1952},
  director  = {Stanley Donen and Gene Kelly},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {MGM},
  title     = {Chantons sous la pluie [Singin' in the Rain]},
  casting   = {Gene Kelly and Debbie Reynolds},
  duration  = {103~min},
  genre     = {Film musical},
  music     = {Brown, Nacio Herb},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{baby_jane,
  date      = {1962},
  director  = {Robert Aldrich},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {The Associates \& Aldrich Company – Seven Arts Pictures – Warner Bros.},
  title     = {Qu'est-il arrivé à Baby Jane? [What Ever Happened to Baby Jane ?]},
  casting   = {Bette Davis and Joan Crawford},
  duration  = {128~min},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{tanto_amati,
  date      = {1974},
  director  = {Ettore Scola},
  location  = {Italie},
  studio    = {Dean Cinematografica Delta},
  title     = {Nous nous sommes tant aimés [C'eravamo tanto amati]},
  casting   = {Nino Manfredi and Vittorio Gassman and Stefania Sandrelli},
  duration  = {124~min},
  keywords  = {cine-it},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{solaris,
  date      = {1972},
  director  = {Andreï Tarkovski},
  location  = {Union soviétique},
  studio    = {Mosfilm},
  title     = {Solaris},
  addendum  = {le roman homonyme de Stanisław Lem},
  duration  = {198~min},
  keywords  = {cine-est},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{sunset,
  date      = {1950},
  director  = {Billy Wilder},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Paramount Picture},
  title     = {Sunset Boulevard},
  casting   = {William Holden and Gloria Swanson},
  duration  = {110~min},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-06-22},
}

@Movie{commune_lalaoui,
  date      = {2004},
  director  = {Mehdi Lallaoui},
  location  = {France},
  studio    = {Mémoires vives Productions},
  title     = {La Commune de Paris – 1871},
  duration  = {52~min},
  keywords  = {f19e},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-08-16},
}

@Movie{damnes_commune,
  date      = {2019},
  director  = {Raphaël Meyssan},
  location  = {France},
  studio    = {Arte France, Cinétévé},
  title     = {Les damnés de la Commune},
  duration  = {87~min},
  keywords  = {f19e},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-08-16},
}

@Movie{au_nom_progres,
  date      = {2018},
  director  = {Jean-Robert Viallet},
  location  = {France},
  studio    = {ARTE France – Cinéphage prod – Les Films du Tambour de Soie},
  title     = {Au nom du progrès},
  addendum  = {d'après "L'événement anthropocène : la Terre, l'histoire et nous" de Christophe Bonneuil et Jean-Baptiste Fressoz},
  duration  = {95~min},
  url       = {https://www.youtube.com/watch?v=8t7sLT22F7c},
  keywords  = {f19e},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-08-16},
}

@Movie{charbon_moteur,
  date      = {2018},
  director  = {Jobst Knigge and Manfred Oldenburg},
  location  = {Allemagne},
  studio    = {Broadview TV – ZDF},
  title     = {Le charbon},
  duration  = {89~min},
  subtitle  = {1/2 Moteur de la révolution industrielle},
  keywords  = {f19e},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-08-16},
}

@Movie{ru_vu_du_ciel,
  date      = {2017},
  director  = {Mike Magidson and Roland Thérond},
  location  = {France},
  studio    = {Arte France – Point du Jour},
  title     = {Royaume-Uni, l'histoire vue du ciel},
  duration  = {26~min},
  subtitle  = {4/5 La révolution industrielle},
  keywords  = {f19e},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-08-16},
}

@Movie{last_tycoon,
  date      = {1976},
  director  = {Elia Kazan},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Paramount Pictures},
  title     = {Le Dernier Nabab},
  casting   = {De Niro, Robert and Tony Curtis and Robert Mitchum and Jeanne Moreau},
  duration  = {122~min},
  origtitle = {The Last Tycoon},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-09-06},
}

@Movie{a_star_1954,
  date      = {1954},
  director  = {George Cukor},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Warner Bros.},
  title     = {Une étoile est née},
  casting   = {Judy Garland and James Mason},
  duration  = {182~min},
  origtitle = {A Star Is Born},
  scenario  = {Wellman William A. and Robert Carson},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-09-06},
}

@Movie{imitation,
  date      = {1959},
  director  = {Douglas Sirk},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Universal Pictures},
  title     = {Mirage de la vie},
  addendum  = {d'après Fannie Hurts},
  casting   = {Lana Turner and Juanita Moore and John Gavin},
  duration  = {125~min},
  origtitle = {Imitation of Life},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-09-06},
}

@Movie{big_knife,
  date      = {1955},
  director  = {Robert Aldrich},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {United Artist},
  title     = {Le Grand Couteau},
  casting   = {Jack Palance and Ida Lupino},
  duration  = {111~min},
  genre     = {mélodrame},
  origtitle = {The Big Knife},
  scenario  = {James Poe},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-09-06},
}

@Movie{last_command,
  date      = {1955},
  director  = {Frank Lloyd},
  location  = {Etats-Unis},
  studio    = {Republic Pictures},
  title     = {Quand le clairon sonnera},
  casting   = {Sterling Hayden and Alberghetti, Anna Maria},
  duration  = {110~min},
  origtitle = {The Last Command},
  scenario  = {Sy Bartlett},
  keywords  = {cine-holly},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-09-06},
}

@Movie{fille_feu,
  date      = {2019},
  director  = {Céline Sciamma},
  location  = {France},
  studio    = {Lilies Films – Arte – Hold Up Films},
  title     = {Portrait de la jeune fille en feu},
  casting   = {Noémie Merlant and Adèle Haenel},
  duration  = {120~min},
  scenario  = {Céline Sciamma},
  keywords  = {cine-genre},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-09-06},
}

@Movie{mustang,
  director  = {Ergüven, Deniz Gamze},
  location  = {France – Allemagne –Turquie},
  studio    = {Ad Vitam},
  title     = {Mustang},
  casting   = {Güneş Şensoy and Doğa Doğuşlu and Elit İşcan and Tuğba Sunguroğlu and İlayda Akdoğan},
  duration  = {97~min},
  music     = {Warren Ellis},
  keywords  = {cine-genre},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2021-09-06},
}

@Movie{lecon_piano,
  date         = {1993},
  location     = {Nouvelle-Zélande – Australie – France},
  studio       = {Jan Chapman Productions – CiBy 2000},
  title        = {La Leçon de piano},
  casting      = {Holly Hunter and Harvey Keitel},
  directorscen = {Jane Campion},
  duration     = {117~min},
  music        = {Michael Nyman},
  origtitle    = {The Piano},
  keywords     = {cine-genre},
  owner        = {pierre},
  timestamp    = {2021-09-06},
}

@Movie{ordre_divin,
  date         = {2017},
  location     = {Suisse},
  studio       = {Zodiac Pictures},
  title        = {L'Ordre divin},
  casting      = {Marie Leuenberger and Max Simonischek},
  directorscen = {Petra Volpe},
  duration     = {96~min},
  origtitle    = {Die göttliche Ordnung},
  keywords     = {cine-genre},
  owner        = {pierre},
  timestamp    = {2021-09-06},
}

@Movie{theresienstadt_1944,
  date      = {{projeté en mars 1945, tourné entre le 16~août et le 11~septembre 1944}},
  director  = {Kurt Gerron and Karel Pečený},
  location  = {Theresienstadt, Reich allemand (aujourd'hui Terezín, Tchéquie)},
  title     = {Theresienstadt},
  duration  = {env. 90~min (seul 20~min nous sont parvenues)},
  editing   = {Ivan Frič},
  image     = {Ivan Frič and Čeněk Zahradníček},
  scenario  = {Kurt Gerron and Jindřich Weil},
  url       = {https://collections.ushmm.org/search/catalog/irn1000172},
  owner     = {pierre},
  timestamp = {2022-01-16},
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:bibtex;}

@Comment{jabref-entrytype: movie: req[date;director;location;studio;title] opt[addendum;casting;collaborator;consultant;directorediting;directorproducer;directorscen;duration;editing;genre;image;music;narrator;origtitle;producer;scenario;scenarioediting;sound;subtitle;url]}
